# Anonymous Pootle User, 2016.
msgid ""
msgstr ""
"PO-Revision-Date: 2016-01-08 11:28+0000\n"
"Last-Translator: Anonymous Pootle User\n"
"Language: zh_CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Pootle 2.5.0\n"
"X-POOTLE-MTIME: 1452252506.0\n"

msgctxt "error:gnuhealth.diet.belief:"
msgid "The Diet code already exists"
msgstr ""

msgctxt "error:gnuhealth.drugs_recreational:"
msgid "The Recreational Drug CODE must be unique"
msgstr ""

msgctxt "error:gnuhealth.drugs_recreational:"
msgid "The Recreational Drug name must be unique"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.diet.belief,code:"
msgid "Code"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.diet.belief,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.diet.belief,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.diet.belief,description:"
msgid "Description"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.diet.belief,id:"
msgid "ID"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.diet.belief,name:"
msgid "Belief"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.diet.belief,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.diet.belief,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.diet.belief,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,addiction_level:"
msgid "Dependence"
msgstr "依赖"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,category:"
msgid "Category"
msgstr "类别"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,code:"
msgid "Code"
msgstr "代码"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,dea_schedule_i:"
msgid "DEA schedule I"
msgstr "数据包络附表一"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,dea_schedule_ii:"
msgid "II"
msgstr "II"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,dea_schedule_iii:"
msgid "III"
msgstr "III"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,dea_schedule_iv:"
msgid "IV"
msgstr "IV"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,dea_schedule_v:"
msgid "V"
msgstr "V"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,dependence_level:"
msgid "Dependence"
msgstr "依赖"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,id:"
msgid "ID"
msgstr "ID"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,info:"
msgid "Extra Info"
msgstr "额外信息"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,intoxication_level:"
msgid "Intoxication"
msgstr "中毒"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,legal_status:"
msgid "Legal Status"
msgstr "法律地位"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,reinforcement_level:"
msgid "Reinforcement"
msgstr "加强"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,route_inhaling:"
msgid "Smoke / Inhale"
msgstr "吸烟/吸气"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,route_injection:"
msgid "Injection"
msgstr "注射"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,route_oral:"
msgid "Oral"
msgstr "口服"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,route_popping:"
msgid "Skin Popping"
msgstr "皮肤裂开"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,route_sniffing:"
msgid "Sniffing"
msgstr "嗅探"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,street_name:"
msgid "Street names"
msgstr "街道名称"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,tolerance_level:"
msgid "Tolerance"
msgstr "公差"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,toxicity:"
msgid "Toxicity"
msgstr "毒性"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,withdrawal_level:"
msgid "Withdrawal"
msgstr "撤回"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "请您写日期"

msgctxt "field:gnuhealth.drugs_recreational,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "请您写用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,age_quit_drinking:"
msgid "Age quit drinking "
msgstr "戒酒年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,age_quit_drugs:"
msgid "Age quit drugs "
msgstr "戒毒年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,age_quit_smoking:"
msgid "Age of quitting"
msgstr "戒烟年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,age_start_drinking:"
msgid "Age started to drink "
msgstr "开始饮酒年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,age_start_drugs:"
msgid "Age started drugs "
msgstr "开始吸毒年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,age_start_smoking:"
msgid "Age started to smoke"
msgstr "开始吸烟年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,alcohol:"
msgid "Drinks Alcohol"
msgstr "喝酒"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,alcohol_beer_number:"
msgid "Beer / day"
msgstr "啤酒/天"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,alcohol_liquor_number:"
msgid "Liquor / day"
msgstr "酒/天"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,alcohol_wine_number:"
msgid "Wine / day"
msgstr "葡萄酒/天"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,anticonceptive:"
msgid "Contraceptive Method"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient,cage:"
msgid "CAGE"
msgstr "CAGE"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,car_child_safety:"
msgid "Car Child Safety"
msgstr "儿童汽车安全"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,car_revision:"
msgid "Car Revision"
msgstr "汽车修订"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,car_seat_belt:"
msgid "Seat belt"
msgstr "安全带"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,coffee:"
msgid "Coffee"
msgstr "咖啡"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,coffee_cups:"
msgid "Cups per day"
msgstr "杯每一天"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,diet:"
msgid "Currently on a diet"
msgstr "当前饮食"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,diet_belief:"
msgid "Belief"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient,diet_info:"
msgid "Diet info"
msgstr "饮食信息"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,drug_iv:"
msgid "IV drug user"
msgstr "静脉注射毒品使用者"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,drug_usage:"
msgid "Drug Habits"
msgstr "用药习惯"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,eats_alone:"
msgid "Eats alone"
msgstr "单独吃"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,ex_alcoholic:"
msgid "Ex alcoholic"
msgstr "当然酒类"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,ex_drug_addict:"
msgid "Ex drug addict"
msgstr "前吸毒者"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,ex_smoker:"
msgid "Ex-smoker"
msgstr "戒烟者"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,exercise:"
msgid "Exercise"
msgstr "锻炼"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,exercise_minutes_day:"
msgid "Minutes / day"
msgstr "分钟/每天"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,first_sexual_encounter:"
msgid "Age first sexual encounter"
msgstr "第一次性关系的年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,helmet:"
msgid "Uses helmet"
msgstr "用头盔"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,home_safety:"
msgid "Home safety"
msgstr "家庭安全"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,lifestyle_info:"
msgid "Extra Information"
msgstr "额外信息"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,motorcycle_rider:"
msgid "Motorcycle Rider"
msgstr "摩托车骑手"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,number_of_meals:"
msgid "Meals per day"
msgstr "餐每天"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,prostitute:"
msgid "Prostitute"
msgstr "妓女"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,recreational_drugs:"
msgid "Drugs"
msgstr "药物"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,salt:"
msgid "Salt"
msgstr "盐"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,second_hand_smoker:"
msgid "Passive smoker"
msgstr "被吸烟者"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,sex_anal:"
msgid "Anal Sex"
msgstr "肛交"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,sex_oral:"
msgid "Oral Sex"
msgstr "口交"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,sex_with_prostitutes:"
msgid "Sex with prostitutes"
msgstr "与妓女发生性关系"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,sexual_partners:"
msgid "Sexual Partners"
msgstr "性伴侣"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,sexual_partners_number:"
msgid "Number of sexual partners"
msgstr "性伴侣的数目"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,sexual_practices:"
msgid "Sexual Practices"
msgstr "性行为"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,sexual_preferences:"
msgid "Sexual Preferences"
msgstr "性取向"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,sexuality_info:"
msgid "Extra Information"
msgstr "额外信息"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,sleep_during_daytime:"
msgid "Sleeps at daytime"
msgstr "白天睡觉"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,sleep_hours:"
msgid "Hours of sleep"
msgstr "睡觉的时间"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,smoking:"
msgid "Smokes"
msgstr "烟"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,smoking_number:"
msgid "Cigarretes a day"
msgstr "一天抽的香烟"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,soft_drinks:"
msgid "Soft drinks (sugar)"
msgstr "软饮料"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,traffic_laws:"
msgid "Obeys Traffic Laws"
msgstr "遵守交通法规"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,vegetarian_type:"
msgid "Vegetarian"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient.cage,cage_a:"
msgid "Angry with Critics"
msgstr "愤怒的批评"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.cage,cage_c:"
msgid "Hard to Cut down"
msgstr "难降低"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.cage,cage_e:"
msgid "Eye-opener"
msgstr "清醒"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.cage,cage_g:"
msgid "Guilt"
msgstr "内疚"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.cage,cage_score:"
msgid "CAGE Score"
msgstr "CAGE  分数"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.cage,cage_warning_icon:"
msgid "Cage Warning Icon"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient.cage,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.cage,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.cage,evaluation_date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.cage,id:"
msgid "ID"
msgstr "ID"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.cage,name:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.cage,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.cage,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "请您写日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.cage,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "请您写用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.recreational_drugs,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.recreational_drugs,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.recreational_drugs,id:"
msgid "ID"
msgstr "ID"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.recreational_drugs,patient:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.recreational_drugs,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.recreational_drugs,recreational_drug:"
msgid "Recreational Drug"
msgstr "娱乐性药物"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.recreational_drugs,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "请您写日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.recreational_drugs,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "请您写用户"

msgctxt "field:gnuhealth.vegetarian_types,code:"
msgid "Code"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.vegetarian_types,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.vegetarian_types,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.vegetarian_types,desc:"
msgid "Description"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.vegetarian_types,id:"
msgid "ID"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.vegetarian_types,name:"
msgid "Vegetarian"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.vegetarian_types,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.vegetarian_types,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.vegetarian_types,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,code:"
msgid "Please use CAPITAL LETTERS and no spaces"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,dea_schedule_i:"
msgid ""
"Schedule I and II drugs have a high potential for abuse. They require "
"greater storage security and have a quota on manufacturing, among other "
"restrictions. Schedule I drugs are available for research only and have no "
"approved medical use; Schedule II drugs are available only by prescription "
"(unrefillable) and require a form for ordering. Schedule III and IV drugs "
"are available by prescription, may have five refills in 6 months, and may be"
" ordered orally. Some Schedule V drugs are available over the counter"
msgstr ""
"附表一和二药有滥用的高潜力。他们需要更大的存储安全和制造业的配额，除其他限制。安排一毒品是仅用于研究和有没有批准的医疗用途;附表二药物可只处方（unre"
"fillable），并要求订货的一种形式。附表三和四药是处方药，在6个月内可能有五个笔芯，并可以责令口头。附表五一些药物可在柜台"

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,dea_schedule_ii:"
msgid ""
"Schedule I and II drugs have a high potential for abuse.They require greater"
" storage security and have a quota onmanufacturing, among other "
"restrictions. Schedule I drugs areavailable for research only and have no "
"approved medical use; Schedule II drugs are available only by prescription "
"(unrefillable) and require a form for ordering. Schedule III and IV drugs "
"are available by prescription, may have fiverefills in 6 months, and may be "
"ordered orally. Some Schedule V drugs are available over the counter"
msgstr ""
"附表一和二药有滥用的高潜力。他们需要更大的存储安全和制造业的配额，除其他限制。安排一毒品是仅用于研究和有没有批准的医疗用途;附表二药物可只处方（unre"
"fillable），并要求订货的一种形式。附表三和四药是处方药，在6个月内可能有五个笔芯，并可以责令口头。附表五一些药物可在柜台"

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,dea_schedule_iii:"
msgid ""
"Schedule I and II drugs have a high potential for abuse. They require "
"greater storage security and have a quota on manufacturing, among other "
"restrictions. Schedule I drugs are available for research only and have no "
"approved medical use; Schedule II drugs are available only by prescription "
"(unrefillable) and require a form for ordering. Schedule III and IV drugs "
"are available by prescription, may have five refills in 6 months, and may be"
" ordered orally. Some Schedule V drugs are available over the counter"
msgstr ""
"附表一和二药有滥用的高潜力。他们需要更大的存储安全和制造业的配额，除其他限制。安排一毒品是仅用于研究和有没有批准的医疗用途;附表二药物可只处方（unre"
"fillable），并要求订货的一种形式。附表三和四药是处方药，在6个月内可能有五个笔芯，并可以责令口头。附表五一些药物可在柜台"

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,dea_schedule_iv:"
msgid ""
"Schedule I and II drugs have a high potential for abuse. They require "
"greater storage security and have a quota on manufacturing, among other "
"restrictions. Schedule I drugs are available for research only and have no "
"approved medical use; Schedule II drugs are available only by prescription "
"(unrefillable) and require a form for ordering. Schedule III and IV drugs "
"are available by prescription, may have five refills in 6 months, and may be"
" ordered orally. Some Schedule V drugs are available over the counter"
msgstr ""
"附表一和二药有滥用的高潜力。他们需要更大的存储安全和制造业的配额，除其他限制。安排一毒品是仅用于研究和有没有批准的医疗用途;附表二药物可只处方（unre"
"fillable），并要求订货的一种形式。附表三和四药是处方药，在6个月内可能有五个笔芯，并可以责令口头。附表五一些药物可在柜台"

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,dea_schedule_v:"
msgid ""
"Schedule I and II drugs have a high potential for abuse. They require "
"greater storage security and have a quota on manufacturing, among other "
"restrictions. Schedule I drugs are available for research only and have no "
"approved medical use; Schedule II drugs are available only by prescription "
"(unrefillable) and require a form for ordering. Schedule III and IV drugs "
"are available by prescription, may have five refills in 6 months, and may be"
" ordered orally. Some Schedule V drugs are available over the counter"
msgstr ""
"附表一和二药有滥用的高潜力。他们需要更大的存储安全和制造业的配额，除其他限制。安排一毒品是仅用于研究和有没有批准的医疗用途;附表二药物可只处方（unre"
"fillable），并要求订货的一种形式。附表三和四药是处方药，在6个月内可能有五个笔芯，并可以责令口头。附表五一些药物可在柜台"

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,dependence_level:"
msgid ""
"How difficult it is for the user to quit, the relapse rate, the percentage of people who eventually become dependent, the rating users give their own need for the substance and the degree to which the substance will be used in the face of evidence that it causes harm.\n"
"Using Henningfield rating. 1=highest and 6=lowest"
msgstr ""
"为用户退出，复发率，百分比的人，谁最终成为依赖是多么困难，评级用户提供他们自己的物质需要，将在证据面前，该物质的程度，造成损害。使用Henningfie"
"ld评级。1 =最高，6=最低"

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,intoxication_level:"
msgid ""
"the level of intoxication is associated with addiction and increases the personal and social damage a substance may do. \n"
"Using Henningfield rating. 1=highest and 6=lowest"
msgstr "与成瘾相关的中毒水平，并增加了个人和社会的一种物质可能会做损害。使用Henningfield评级。1 =最高，6=最低"

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,name:"
msgid "Name of the drug"
msgstr "药品名称"

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,reinforcement_level:"
msgid ""
"A measure of the substance's ability to get users to take it  again and again, and in preference to other substances.\n"
"Using  Henningfield rating. 1=highest and 6=lowest"
msgstr "一个测量物质能力的方式，让用户反复使用，并与其他物质比较。使用Henningfield评级。 1 =最高，6=最低"

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,route_inhaling:"
msgid "Insufflation, excluding nasal"
msgstr "吹气，排除鼻腔"

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,route_injection:"
msgid "Injection - Intravenous, Intramuscular..."
msgstr "静脉注射，肌肉注射..."

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,route_popping:"
msgid "Subcutaneous or Intradermical administration"
msgstr "皮下或皮内注射"

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,route_sniffing:"
msgid "Also called snorting - inhaling through the nares  "
msgstr "也称为鼻吸 - 通过鼻孔吸入"

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,street_name:"
msgid "Common name of the drug in street jargon"
msgstr "毒品在街头行话的通用名称"

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,tolerance_level:"
msgid ""
"How much of the substance is needed to satisfy increasing cravings for it, and the level of stable need that is eventually reached.\n"
"Using Henningfield rating. 1=highest and 6=lowest"
msgstr "多少物质的需要，以满足越来越多的渴望，它需要有稳定的水平，最终达到。使用Henningfield评级。 1 =最高，6=最低"

msgctxt "help:gnuhealth.drugs_recreational,withdrawal_level:"
msgid ""
"Presence and severity of characteristic withdrawal symptoms.\n"
"Using Henningfield rating. 1=highest and 6=lowest"
msgstr "使用Henningfield评级。 1 =最高，6=最低"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,age_quit_drinking:"
msgid "Date to stop drinking"
msgstr "停止饮酒的日期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,age_quit_drugs:"
msgid "Date of quitting drugs"
msgstr "戒毒的日期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,age_quit_smoking:"
msgid "Age of quitting smoking"
msgstr "戒烟的年龄"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,age_start_drinking:"
msgid "Date to start drinking"
msgstr "开始饮酒的日期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,age_start_drugs:"
msgid "Age of start drugs"
msgstr "开始吸毒的年龄"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,car_child_safety:"
msgid ""
"Safety measures when driving : child seats, proper seat belting, not seating"
" on the front seat, ...."
msgstr "驾驶时的安全管理措施：儿童座椅，适当座位输送带，没有座位的前排座位上，..."

msgctxt "help:gnuhealth.patient,car_revision:"
msgid "Maintain the vehicle. Do periodical checks - tires,breaks ..."
msgstr "保养车辆。做定期检查-轮胎，刹车..."

msgctxt "help:gnuhealth.patient,car_seat_belt:"
msgid "Safety measures when driving : safety belt"
msgstr "开车时的安全措施：系安全带"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,coffee_cups:"
msgid "Number of cup of coffee a day"
msgstr "一天喝咖啡的杯数"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,diet:"
msgid "Check if the patient is currently on a diet"
msgstr "选中此项，如果病人现在在进餐"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,diet_belief:"
msgid "Enter the patient belief or religion"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.patient,diet_info:"
msgid "Short description on the diet"
msgstr "对于饮食简单的描述"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,drug_iv:"
msgid "Check this option if the patient injects drugs"
msgstr "选中此选项，如果病人注射毒品"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,eats_alone:"
msgid "Check this box if the patient eats by him / herself."
msgstr "选中此复选框，如果病人自己吃饭"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,exercise_minutes_day:"
msgid "How many minutes a day the patient exercises"
msgstr "如何每天多分钟病人演习"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,helmet:"
msgid "The patient uses the proper motorcycle helmet"
msgstr "病人使用适当的摩托车头盔"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,home_safety:"
msgid ""
"Keep safety measures for kids in the kitchen, correct storage of chemicals, "
"..."
msgstr "保持在厨房里孩子们的安全，储存化学品的正确措施，..."

msgctxt "help:gnuhealth.patient,motorcycle_rider:"
msgid "The patient rides motorcycles"
msgstr "患者乘坐的摩托车"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,prostitute:"
msgid "Check if the patient (he or she) is a prostitute"
msgstr "选中此项，如果病人是妓女"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,salt:"
msgid "Check if patient consumes salt with the food"
msgstr "选中此项，如果病人在食物中放盐"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,second_hand_smoker:"
msgid "Check it the patient is a passive / second-hand smoker"
msgstr "选中此项，如果病人是一个二手烟受害者"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,sex_with_prostitutes:"
msgid "Check if the patient (he or she) has sex with prostitutes"
msgstr "选中此项，如果病人和妓女发生过性关系。"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,sleep_during_daytime:"
msgid ""
"Check if the patient sleep hours are during daylight rather than at night"
msgstr "选中此项，如果病人的睡眠时间是在白天而不是晚上。"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,sleep_hours:"
msgid "Average hours of sleep per day"
msgstr "平均每天的睡眠时间"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,soft_drinks:"
msgid "Check if the patient consumes soft drinks with sugar"
msgstr "选中此项，如果病人使用糖软饮料"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,traffic_laws:"
msgid "Check if the patient is a safe driver"
msgstr "选中此项，如果病人是一个安全的司机"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.cage,cage_a:"
msgid "Have people Annoyed you by criticizing your drinking ?"
msgstr "有人批评你喝酒 你会感到愤怒吗？"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.cage,cage_c:"
msgid "Have you ever felt you needed to Cut down on your drinking ?"
msgstr "你是否曾经觉得有必要减少你的饮酒量吗？"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.cage,cage_e:"
msgid ""
"Have you ever felt you needed a drink first thing in the morning (Eye-"
"opener) to steady your nerves or to get rid of a hangover?"
msgstr "你是否觉得每天早上(Eye-opener)需要先喝一杯来稳定你的精神或摆脱宿醉？"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.cage,cage_g:"
msgid "Have you ever felt Guilty about drinking ?"
msgstr "你曾经为酗酒后悔过吗？"

msgctxt "help:gnuhealth.vegetarian_types,code:"
msgid "Short description"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.vegetarian_types,desc:"
msgid "Short description"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.vegetarian_types,name:"
msgid "Vegetarian"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,description:BUDDHIST"
msgid ""
"While Buddhism does not have specific dietary rules, some buddhists practise"
" vegetarianism based on a strict interpretation of the first of the Five "
"Precepts"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,description:EDENIC"
msgid ""
"A diet based on what Adam and Eve are believed to have consumed in Garden of"
" Eden. Usually either vegetarian or vegan, and based predominantly on fruit"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,description:HALLELUJAH"
msgid ""
"Hallelujah diet: A form of Christian vegetarianism developed in the 1970s. "
"The creators interpret a verse from the Bible as suggesting that Christians "
"should only consume seed bearing plants and fruits."
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,description:HINDU"
msgid ""
"Hindu and Jain diets: Followers of Hinduism and Jainism often follow lacto-"
"vegetarian diets, based on the principle of Ahimsa (non-harming)"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,description:ITAL"
msgid ""
"I-tal: A set of principles which influences the diet of many members of the "
"Rastafari movement. One principle is that natural foods should be consumed. "
"Some Rastafarians interpret I-tal to advocate vegetarianism or veganism"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,description:KOSHER"
msgid ""
"Kosher diet: Food permissible under Kashrut, the set of Jewish dietary laws,"
" is said to be Kosher. Some foods and food combinations are non-Kosher, and "
"failure to prepare food in accordance with Kashrut can make otherwise "
"permissible foods non-Kosher."
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,description:MUSLIM"
msgid ""
"Muslims follow a diet consisting solely of food that is halal – permissible "
"under Islamic law. The opposite of halal is haraam, food that is Islamically"
" Impermissible. Haraam substances include alcohol, pork, and any meat from "
"an animal which was not killed through the Islamic method of ritual "
"slaughter (Dhabiha)"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,name:"
msgid "Diet by Belief"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,name:BUDDHIST"
msgid "Buddhist"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,name:EDENIC"
msgid "Edenic"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,name:HALLELUJAH"
msgid "Hallelujah"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,name:HINDU"
msgid "Hindu"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,name:ITAL"
msgid "I-tal"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,name:KOSHER"
msgid "Kosher"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.diet.belief,name:MUSLIM"
msgid "Muslim"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:"
msgid "Recreational Drug"
msgstr "娱乐性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:amphetamine"
msgid "Amphetamine"
msgstr "苯丙胺"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:anabolic_steroids"
msgid "Anabolic steroids"
msgstr "合成类固醇"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:barbiturates"
msgid "Barbiturates"
msgstr "巴比妥类药物"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:benzodiazepines"
msgid "Benzodiazepines"
msgstr "苯二氮卓"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:cocaine"
msgid "Cocaine"
msgstr "可卡因"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:codeine"
msgid "Codeine"
msgstr " 可待因"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:dmx"
msgid "Dextromethorphan - DMX"
msgstr "右美沙芬"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:fentanyl"
msgid "Fentanyl"
msgstr " 芬太尼"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:flunitrazepam"
msgid "Flunitrazepam"
msgstr "氟硝西泮"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:ghb"
msgid "GHB"
msgstr " 丙种羟基丁酸盐"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:hashish"
msgid "Hashish"
msgstr "印度大麻制剂"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:heroin"
msgid "Heroin"
msgstr "海洛因"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:hydrocodone_bitartrate"
msgid "Hydrocodone bitartrate"
msgstr "重酒石酸氢可酮"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:inhalants"
msgid "Inhalants"
msgstr "吸入剂"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:ketamine"
msgid "Ketamine"
msgstr "氯胺酮"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:lsd"
msgid "LSD"
msgstr "麦角酸二乙基酰胺"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:marijuana"
msgid "Marijuana"
msgstr " 大麻"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:mdma"
msgid "MDMA methylenedioxy-methamphetamine"
msgstr "摇头丸冰毒 "

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:mescaline"
msgid "Mescaline"
msgstr " 墨斯卡灵"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:methamphetamine"
msgid "Methamphetamine"
msgstr "脱氧麻黄碱"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:methaqualone"
msgid "Methaqualone"
msgstr "安眠酮"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:methylphenidate"
msgid "Methylphenidate"
msgstr "哌醋甲酯"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:morphine"
msgid "Morphine"
msgstr "吗啡"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:nicotine"
msgid "Nicotine"
msgstr "尼古丁"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:oxycodone_hcl"
msgid "oxycodone HCL"
msgstr "盐酸羟考酮"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:pcp"
msgid "PCP and analogs"
msgstr "卡式肺囊虫肺炎和类似物"

msgctxt "model:gnuhealth.drugs_recreational,name:psilocybin"
msgid "Psilocybin"
msgstr "采自蘑菰的一种迷幻药"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.cage,name:"
msgid "Patient CAGE Questionnaire"
msgstr "患者CAGE调查表"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.recreational_drugs,name:"
msgid "Patient use of Recreational Drugs"
msgstr "病人使用娱乐性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.vegetarian_types,name:"
msgid "Vegetarian Types"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.vegetarian_types,name:lacto"
msgid "Lacto vegetarian"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.vegetarian_types,name:lactoovo"
msgid "Lacto-ovo vegetarian"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.vegetarian_types,name:ovo"
msgid "Ovo vegetarian"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.vegetarian_types,name:pescetarian"
msgid "Pescetarian"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.vegetarian_types,name:vegan"
msgid "Vegan"
msgstr ""

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_diet_belief"
msgid "Belief diets"
msgstr ""

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_drugs_recreational"
msgid "Recreational Drugs"
msgstr "娱乐性药物"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_diet_belief"
msgid "Belief diets"
msgstr ""

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_diets"
msgid "Diets"
msgstr ""

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_drugs_recreational"
msgid "Recreational Drugs"
msgstr "娱乐性药物"

msgctxt "model:res.group,name:group_health_lifestyle_admin"
msgid "Health Lifestyle Administration"
msgstr "健康生活管理"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,addiction_level:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,addiction_level:"
msgid "Extreme"
msgstr "极端"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,addiction_level:"
msgid "High"
msgstr "高"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,addiction_level:"
msgid "Low"
msgstr "低"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,addiction_level:"
msgid "None"
msgstr "没有"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,category:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,category:"
msgid "Cannabinoids"
msgstr "大麻"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,category:"
msgid "Depressants"
msgstr "抗抑郁药"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,category:"
msgid "Dissociative Anesthetics"
msgstr "分离性麻醉药"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,category:"
msgid "Hallucinogens"
msgstr "致幻剂"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,category:"
msgid "Opioids"
msgstr "阿片类药物"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,category:"
msgid "Others"
msgstr "其余"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,category:"
msgid "Stimulants"
msgstr "兴奋剂"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,legal_status:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,legal_status:"
msgid "Illegal"
msgstr "不合法"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,legal_status:"
msgid "Legal"
msgstr "合法"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,toxicity:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,toxicity:"
msgid "Extreme"
msgstr "极端"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,toxicity:"
msgid "High"
msgstr "高"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,toxicity:"
msgid "Low"
msgstr "低"

msgctxt "selection:gnuhealth.drugs_recreational,toxicity:"
msgid "None"
msgstr "没有"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,anticonceptive:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,anticonceptive:"
msgid "Contraceptive injection"
msgstr "避孕针剂"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,anticonceptive:"
msgid "Female condom"
msgstr "女用避孕套"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,anticonceptive:"
msgid "Female sterilisation"
msgstr "女性绝育"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,anticonceptive:"
msgid "Fertility cycle awareness"
msgstr "生育周期意识"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,anticonceptive:"
msgid "Intra-uterine device"
msgstr "子宫内的装置"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,anticonceptive:"
msgid "Male condom"
msgstr "男用避孕套"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,anticonceptive:"
msgid "None"
msgstr "没有"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,anticonceptive:"
msgid "Pill / Minipill"
msgstr "丸/迷你丸"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,anticonceptive:"
msgid "Skin Patch"
msgstr "皮肤贴剂"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,anticonceptive:"
msgid "Vasectomy"
msgstr "输精管切除术"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,anticonceptive:"
msgid "Withdrawal method"
msgstr "提款方法"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sex_anal:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sex_anal:"
msgid "Active"
msgstr "活跃"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sex_anal:"
msgid "Both"
msgstr "都有"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sex_anal:"
msgid "None"
msgstr "没有"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sex_anal:"
msgid "Passive"
msgstr "被动"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sex_oral:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sex_oral:"
msgid "Active"
msgstr "活跃"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sex_oral:"
msgid "Both"
msgstr "都有"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sex_oral:"
msgid "None"
msgstr "没有"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sex_oral:"
msgid "Passive"
msgstr "被动"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sexual_partners:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sexual_partners:"
msgid "Monogamous"
msgstr "一夫一妻制"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sexual_partners:"
msgid "Polygamous"
msgstr "一夫多妻制"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sexual_practices:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sexual_practices:"
msgid "Risky / Unprotected sex"
msgstr "风险/不安全的性行为"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sexual_practices:"
msgid "Safe / Protected sex"
msgstr "安全/保护性"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sexual_preferences:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sexual_preferences:"
msgid "Bisexual"
msgstr "双性恋"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sexual_preferences:"
msgid "Heterosexual"
msgstr "异性"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sexual_preferences:"
msgid "Homosexual"
msgstr "同性"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient,sexual_preferences:"
msgid "Transexual"
msgstr "变性"
